【肥彭訪港】允在英國會提討論 為BNO港人爭居英權

正在訪港的前港督彭定康出席香港民促會午餐會講座，演講前成為一眾嘉賓爭相「集郵」的目標。彭定康先後與民主黨李柱銘、劉慧卿、公民黨梁家傑、香港眾志周庭和林淳軒等人合照，又向周庭問候獄中黃之鋒和羅冠聰的情況。

對於雙學三子和13名反東北發展的社運人士因侓政司提出覆核檢控而被改判入獄，彭表明律政司的做法覆核檢控行為在國際上並不可行（it doesn’t work）。彭又指黃之鋒原定到牛津大學的演講，該演講將會由林淳軒代為出席，演講將談及香港學術自由和介紹香港現況。

出席今次午餐會的知名人士眾多，除多名民主派議員外，前政務司司長陳方安生、作家陶傑、曾為曾俊華助選的前政治助理羅永聰都有出席。陶傑在facebook留言稱下午將與彭定康進行訪談，討論彭的回憶錄《第一告白》，陶稱該書記述了不少彭童年、求學和事業生涯的經歷，形容是彭著書20年來最好看的一本。

彭定督在午餐會上被問到如管治香港時發生佔領運動，會怎樣應付，他稱任內只面對過百人規模示威，試過面對示威者時，走出鐵閘與示威者對話。他又指任內最大的示威是每年的六四集會，若發生佔領運動，希望可透過對話解決，並希望不會做自己不相信的事，但擔心示威者佔領高地後不懂後退，讓政府做事。他稱沒有人可低估和平示威的力量，「人們自己清理培圾，做功課」，這些片段會留在海外人民的記憶中。

劉慧卿要求彭定康爭取現時手持BNO護照的港人有居英權，彭定康笑稱她高估了上議院的權力，但指下次辯論時會提出。對於本港推動民主的年輕領袖，彭定康寄語他們要保持信念（keep the faith），保持相信香港的身分認同和一國兩制，並相信他們代表一些人的價值，令世界變得更美好。

他希望特首林鄭月娥能團結社會，向北京清楚表明港人對民主的意見，又形容她的工作艱難（a difficult job）。彭定康又指，可能自己有點天真，但相信對話，即使不同意對方的意見，至少要向對方表示尊重，並展開嚴肅的討論。

肥彭肯做
證明香港依家真係好危險

保持相信一國兩制
共產黨都有好人好事